
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PART
%----------------------------------------------------------------------------------------


\part{Capítulo ocho}

%Esto para no tener que escribir toda la ruta en cada magen agregada
\graphicspath{{W_Varios/2_Portada_capitulos/},{8_Capitulo/ejemplos/} }

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CHAPTER 8
%----------------------------------------------------------------------------------------



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PART
%----------------------------------------------------------------------------------------


\chapter{Formulación de funciones financieras en Excel}

\section{Fórmulas del capítulo/Excel Financiero}

\vspace{2mm}

\begin{center}
 \begin{tabular}{ |p{8cm}| p{5cm}|}
  \hline
  \rowcolor{orange!50}
  \begin{center}\textbf{Nombre} \end{center}              & \begin{center} \textbf{Función Financiera en Excel} \end{center} \\ \hline

  Equivalencia de tasas periódicas       & TASA(m;;-1;1+i)           \\\hline

  Tasa interés nominal anual vencida     & TASA.NOMINAL(i;m)         \\ \hline

  Tasa interés periódica año vencido     & INT.EFECTIVO(j;m)         \\ \hline

  Valor futuro                           & VF(i;n;;VA,0)             \\ \hline

  Valor presente                         & VA(i;n;;VF,0)             \\ \hline

  Valor presente serie uniforme vencida  & VNA(i;R1;R2;R3;...)       \\ \hline

  Valor futuro serie uniforme vencida    & VF(i;n;;VA,0)             \\ \hline

  Valor futuro serie uniforme anticipada & VF(i;n;;VA,1)             \\ \hline

  Valor presente serie perpetua vencida  & VA(i;n;R;0)               \\ \hline

  Valor presente gradiente aritmético    & VNA(i;R1;R2;R3;...)       \\ \hline

  Valor presente gradiente geométrico    & VNA(i;R1;R2;R3;...)       \\ \hline

  Valor cuota serie uniforme vencida     & PAGO(i;n;P;F;0)           \\ \hline

  Valor cuota serie uniforme anticipada  & PAGO(i;n;P;F;1)           \\ \hline

  Ecuación de valor                      & Función Buscar Objetivo   \\ \hline
 \end{tabular}
\end{center}

\clearpage

\section{Introducción}

En este capítulo veremos la forma de resolver ejercicios de Ingeniería Económica mediante el uso del ordenador, más específicamente usando el programa de Excel, mediante la implementación de las funciones financieras que este nos brinda, para esto es importante consultar la Guía para resolver ejercicios de Ingeniería Económica a partir de Excel financiero y el uso de funciones financieras en Excel presentes en el inicio de la guía ya que este ofrecerá la metodología que debe ser aplicada para la correcta resolución de los ejercicios, además de presentar en esta las funciones que pueden ser aplicadas dando una explicación de estas y mostrando donde pueden ser aplicadas.
\\

Es importante resaltar las ventajas que ofrece la resolución de los ejercicios por este método: \\

\begin{itemize}
 \item Eficiencia en cuanto a la resolución de los ejercicios es mayor.\\
 \item Se reduce la fuente del error que se puede llegar a obtener en el ejercicio ya que no es necesario la aplicación de cálculos a mano o en calculadora ya que todo es realizado por Excel.\\
 \item Mejora la presentación del ejercicio.\\
 \item Permite realizar un análisis de sensibilidad que por otro método no es posible.\\

\end{itemize}

Para mostrar las ventajas que posee el uso de Excel a continuación se mostraran diversos ejemplos sobre los diferentes temas tomados de los capítulos 2, 4, 5, 6 y 7 presentes en la Guía de Ingeniería Económica.

\section{Ejemplos}

\input{8_Capitulo/ejemplos/1/1}
\input{8_Capitulo/ejemplos/2/2}
\input{8_Capitulo/ejemplos/3/3}
\input{8_Capitulo/ejemplos/4/4}
\input{8_Capitulo/ejemplos/5/5}
\input{8_Capitulo/ejemplos/6/6}
\input{8_Capitulo/ejemplos/7/7}
\input{8_Capitulo/ejemplos/8/8}
\input{8_Capitulo/ejemplos/9/9}
\input{8_Capitulo/ejemplos/10/10}
\input{8_Capitulo/ejemplos/11/11}
\input{8_Capitulo/ejemplos/12/12}

\section{Ejercicios propuestos}

En esta sección se dará solución a ejercicios propuestos por los estudiantes
%----------------------------------------------------------------------------------------


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\part{Parte Dos}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CHAPTER 3
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\chapterimage{ima2} % Chapter heading image


%Anexos
%\chapter*{Anexos}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textcolor{ocre}{Anexos}}




%----------------

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAPHY
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\chapter*{Bibliografía}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\textcolor{ocre}{Bibliografía}}
%\section*{Books}
%\addcontentsline{toc}{section}{Books}
%\printbibliography[heading=bibempty,type=book]



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INDEX
%----------------------------------------------------------------------------------------

\phantomsection
\setlength{\columnsep}{0.75cm}
\printindex

%----------------------------------------------------------------------------------------
